\thispagestyle{plain}
\index[in]{Am Westermanns Lönstief}
\index[in]{Tschiree macht die See}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Am Westermanns Lönstief}
\index[vw]{Autoren!trenk!Am Westermanns Lönstief}
\index[vw]{Autoren!Alo Hamm!Am Westermanns Lönstief}

\beginsong{Am Westermanns Lönstief}[]
\beginverse
1. Am \chord{a}Westermanns Lönstief pfeift \chord{d}eisiger \chord{a}Wind, \\
\ \ \ \ \ uns \chord{d}schaukelt die \chord{a}See wie die \chord{E}Mutter ihr \chord{a}Kind. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{G}Am \chord{C}Westermanns \chord{G}Lönstief ist \chord{C}alles so \chord{G}grau, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ wir \chord{a}fangen den \chord{E}Hering, den \chord{a}Kabeljau. \\
Ref.: Tschi\chord{d}ree macht die \chord{a}See - Tschi\chord{E}raa, Tschi\chord{a}ree. \\
\ \ \ \ \ \ \ Tschi\chord{d}ree macht die \chord{a}See - Tschi\chord{E}rahahaha, Tschi\chord{a}ree. \\
\endverse

\beginverse
2. Durch \chord{a}Tage und Nächte wir \chord{d}kurven im \chord{a}Nord \\
\ \ \ \ \ und \chord{d}hieven die \chord{a}zappelnde \chord{E}Beute an \chord{a}Bord. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{G}Wir \chord{C}kehlen den \chord{G}Hering und \chord{C}salzen ihn \chord{G}ein. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ Sind \chord{a}voll uns're \chord{E}Kantjes - wir \chord{a}fahren heim. \\
\endverse

\beginverse
3. Süd\chord{a}wester, das Ölzeug und \chord{d}Islander \chord{a}Wams, \\
\ \ \ \ \ was \chord{d}nützen die \chord{a}Plünnen im \chord{E}Schneeflocken\chord{a}tanz. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{G}Ein \chord{C}daumenbreit \chord{G}Schluck aus der \chord{C}Buddel mit \chord{G}Rum, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ das \chord{a}krempelt uns \chord{E}wieder 'ne \chord{a}Weile um. \\
\endverse

\beginverse
4. Spring \chord{a}über die Reling Jan \chord{d}Rasmus, tschi\chord{a}ree - fass \chord{d}Taue, \\
\ \ \ \ \ halt \chord{a}fest dich - sonst \chord{E}packt dich die \chord{a}See. \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chord{G}So \chord{C}mancher fuhr \chord{G}tief in den \chord{C}Meerkeller \chord{G}ein, \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ der T\chord{a}eufel soll \chord{E}holen den H\chord{a}öllendreck. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
    W\&W: trenk (Alo Hamm)\\
    FA: 12 GB: 17 LB: 22 MO: 13 TS: 146
\end{angaben}